\documentclass[a4paper, 11]{article}

\usepackage[top=3 cm, bottom=1in, left=1in, right=1in]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{array}

\graphicspath{{Afbeeldingen/}}

%%%dit is voor bibliographie
\usepackage{apacite}

\begin{document}

\begin{titlepage}
	\begin{center}
	\line(1,0){300}\\
	[0.5cm]
	\huge{\bfseries Project BlueFarm} \\
	[2mm]	
	\line (1,0){200} \\
	[1.5cm]
	\textsc{\large Onderzoek AFS30} \\
	[2cm]
	\begin{flushleft}
	\hspace{1cm} \includegraphics{CDS.png}	\hspace{1cm}
	\includegraphics[scale=0.48]{Fancom1.png}\\
	[3cm]
	\end{flushleft} 
	
	\includegraphics[scale=0.75]{HRrood.png} \\
	[3cm]	
	
	\end{center}
	
	
	
	\begin{flushright}
	\textsc{\large Jim van Leeuwen \\
	Afstuderen\\
	\# 0928948\\
	04-02-2020\\}
	\end{flushright}
\end{titlepage}

%% versiebeheer
\section*{Versiebeheer}\label{hs:vb}

\begin{table}[ht]	
\centering
% To place a caption above a table
\caption{Versiehistorie}
\begin{tabular}{p{2cm}p{2cm}p{5cm}p{2cm}}
Versie & Datum & Wijzigingen  & Auteur \\ \hline
0.1 & 010-02-2020 & Opzet & JVL \\
0.2 & 06-02-2020 & Omzet \latex & JVL \\

\end{tabular}
\label{tab:vb}
\end{table}%
\pagebreak

%% Begin inhoud document

De opdrachtgever wil dat er een netwerk opgezet kan worden waarin verschillende nodes, die met elkaar verbonden zijn en er speciefieke node kan worden aangesproken om zijn gelogde data te kunnen versturen en om de im60 en im125 aan te kunnen sturen door middel van een smartphone. De plek waar ze zullen hangen is een stal die een oppervlakte bezit van 100x40m en er zullen 2 sets van twee nodes hangen die per twee over de breedte van de stal hangen. Het zal verschillend zijn waar in de stal ze hangen dus er kan niks gezegd worden over de afstand tussen de nodes. in figuur 

	\begin{figure}[h]
		\centering
		\caption{stal}
		\medskip 
		\includegraphics[scale=0.2]{stal1.png}\label{stal1}
		\includegraphics[scale=0.2]{stal2.png}\label{stal2}
	\end{figure}
		
Er zijn verschillende draadloze technologieën om een netwerk met verschillende nodes te kunnen opzetten. Welke technologie om een draadloos netwerk op te zetten is meest geschikt voor de grote stal? \\

Bluetooth is een draadloze standaard voor data overdracht. Vroeger was dit een standaard van de IEEE 802.15.1 maar tegenwoordig is het in handen van de Bluetooth Special Interest Group (SIG). Er zijn verschillende types bluetooth die geschikt zijn om een mesh netwerk te kunnen creëren. Mesh netwerken worden door Bluetooth ondersteund vanaf Bluetooth 4.0. \cite{meshfaq}  \\ 

Interessant is om te bekijken of Bluetooth de juiste keuze is voor dit project. Er zijn alternatieven zoals WiFi en de 433MHz band. Deze verbindingen zijn ook geschikt om een mesh netwerk op te bouwen. WiFi is minder geschikt voor deze toepassing omdat het meer energie nodig heeft voor het zelfde bereik en Bluetooth makkelijker van kanalen kan switchen om het minst gebruikte kanaal op te zoeken. \cite{Zhao2014}\\ 

Wifi maakt gebruik van een star topologie netwerk. Dat wil zeggen dat alle nodes verbonden zijn met 1 punt, meestal de router, en daarom zich als een ster vormen. Het nadeel van deze topologie is als de router wegvalt, het hele netwerk onbruikbaar is. Bluetooth maakt gebruik van een mesh topology en alle nodes zijn met elkaar verbonden. Als voordeel heeft dit dat wanneer er een node wegvalt, nog steeds gepraat kan worden met de andere nodes. \cite{starmesh} \\

Ook andere oplossingen zoals Zigbee kan interessant zijn voor mesh netwerken. Zigbee werkt ook op 2,5 Ghz en gebaseerd op Bluetooth met het IEEE 802.15-4 standaard. De afstand die het kan overbruggen is ongeveer net zo ver als Bluetooth 4.0. \cite{zigbee} \\

In een ruimte met kamers en muren van 15 bij 20 meter is een signaal afkomstig uit een zender in de 433MHz band net zo sterk als vijf 2.4GHz zenders. \cite{Ali-rantala}
De vergelijkbare 868Mhz band maakt deel uit van LoRa (long range) deze verbinding kan grote afstanden afleggen maar wanneer er gebruik gemaakt wil worden van een smartphone komen er gebruikskosten met zich mee. Bij KPN kost een abonnement 30 euro per maand. \cite{lora}
  

\pagebreak

\bibliographystyle{apacite}
\bibliography{Referenties/Afstuderen}


\end{document}